\section{Famille  \index[noms]{, Edward\_IV} / Woodville \index[noms]{Woodville, Elizabeth}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I991_I998}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Edward\_IV  \index[noms]{, Edward\_IV}} naquit le \textit{samedi 28 avril 1442}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 4$^{\`{e}me}$ enfant de Richard Plantagenet \index[noms]{Plantagenet, Richard} \textit{[... - 1460]} et de Cicely Nevill \index[noms]{Nevill, Cicely} \textit{[... - 1495]}.
Il a 3 fr\`{e}res et 4 soeurs : Elizabeth  \index[noms]{, Elizabeth} \textit{[... - 1503 \footnote{.}]}, Edmund  \index[noms]{, Edmund} \textit{[... - 1460 \footnote{.}]}, Ursula  \index[noms]{, Ursula} \textit{[...]}, Richard\_III  \index[noms]{, Richard\_III} \textit{[02 oct. 1452 \footnote{.} - 22 ao\^{u}t 1485 \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[...]}, George  \index[noms]{, George} \textit{[...]} et Anne  \index[noms]{, Anne} \textit{[... - 1476 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Richard Plantagenet \index[noms]{Plantagenet, Richard} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1460}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 17 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mercredi 09 avril 1483}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, \`{a} l'\^{a}ge de 40 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Elizabeth Woodville \index[noms]{Woodville, Elizabeth}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Richard Woodville \index[noms]{Woodville, Richard} \textit{[...]} et de Jacquetta of\_Luxembourg  \index[noms]{, Jacquetta of\_Luxembourg} \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Edward\_IV  \index[noms]{, Edward\_IV} \textit{[28 avr. 1442]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 09 avril 1483}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{vendredi 08 juin 1492}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I991_I998.tex}{}{}
\par
Le \textbf{mardi 01 mai 1464}, Edward\_IV  \index[noms]{, Edward\_IV}\textit{[28 avr. 1442]}, \^{a}g\'{e} de 22 ans, \'{e}pousa Elizabeth Woodville \index[noms]{Woodville, Elizabeth}\textit{[]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Ils eurent 10 enfants : Cicely  \index[noms]{, Cicely} \textit{[20 mars 1469 \footnote{.} - 24 ao\^{u}t 1507 \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[10 avr. 1472 \footnote{.} - 11 d\'{e}c. 1472 \footnote{.}]}, George  \index[noms]{, George} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Catherine  \index[noms]{, Catherine} \textit{[ \footnote{.} - 15 nov. 1527 \footnote{.}]}, Edward\_V  \index[noms]{, Edward\_V} \textit{[04 nov. 1470 \footnote{.} - 1483 \footnote{.}]}, Bridget  \index[noms]{, Bridget} \textit{[10 nov. 1480 \footnote{.} - 1517 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[ \footnote{.} - 23 mai 1482 \footnote{.}]}, Elizabeth of\_York  \index[noms]{, Elizabeth of\_York} \textit{[11 f\'{e}vr. 1466 \footnote{.} - 11 f\'{e}vr. 1503 \footnote{.}]}, Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[17 ao\^{u}t 1473 \footnote{.} -  \footnote{.}]} et Anne  \index[noms]{, Anne} \textit{[02 nov. 1475 \footnote{.} - 23 nov. 1511 \footnote{.}]}.
\clearpage
